【831事件】少年稱遭警毆傷入稟申披露涉案警資料遭拒

被捕人士資訊部

【831事件】少年稱遭警毆傷入稟申披露涉案警資料遭拒

【頭條日報】警方於去年831港鐵太子站事件的執法行動惹來爭議，一名少年聲稱當日在太子站的地鐵車廂內遭警方以警棍毆打並傷及後腦袋，早前入稟區域法院控告律政司司長，要求律政司披露港鐵太子站831當晚的閉路電視片段，並提供當日毆打他腦袋的警員姓名、警員編號、警員地址，以及任何有關文件。梁國安法官今頒布書面判詞指，地鐵車廂內沒有安裝閉路電視，而且毋須在現時毫無實據下交出任何警員資料或文件，最終駁回其披露令申請，但下令授權警方查看當晚的閉路電視片段，以尋找任何拍攝到有關本案意外及肇事警員的片段。（全文 ()）

#20200918新聞

Gchi

授權自己人查自己人

但下令授權警方查看當晚的閉路電視片段，以尋找任何拍攝到有關本案意外及肇事警員的片段

唔披露咁點

但下令授權警方查看當晚的閉路電視片段，以尋找任何拍攝到有關本案意外及肇事警員的片段。

直接告鄧狗囉
係佢批准白皮狗david jordan控制速狗去打人

Conclusion

41. Accordingly, I will make the following orders:
i) The plaintiff’s application be dismissed;

ii) The defendant be granted access to the CCTV Footages previously produced by MTRC to identify and disclose:
a) any footages that showed the alleged incident of a passenger fitting the plaintiff’s description of his appearance (as stated in page 108 of the hearing bundle under paragraph 22(2) of the 2nd Affirmation of Lee Ka Chun) inside a MTR train situated on Platform 4 of Prince Edward MTR station being hit in the back part of the head from behind between 22:15 to 23:30 on 31 August 2019;
b) any footages that might assist in identifying the assailants involved in the alleged incident, and
c) any further footages that might be relevant in the issue of liability related to the alleged incident.[/red]
iii) There be an order nisi that costs of this application be to defendant with certificate for counsel. If there is no agreement on costs, the defendant shall lodge and serve a summary bill of costs within 28 days and the plaintiff shall lodge and serve a list of objections within 14 days thereafter. The costs shall be summarily assessed on paper. The plaintiff’s own costs be taxed in accordance with the Legal Aid Regulations.

CCTV footage:
As such, the defendant cannot use or disclose the CCTV Footages for an extraneous purpose without either the consent of MTRC or by a court order: Marcel v Commissioner of Police [1992] Ch 225.

至於涉事警員身份問題，督察梁美寶（譯音）已在誓章中表示未能找出警員身份，亦無資料可以提供，並指警員若以警棍擊打第三者，一般正常情況是會被期望在警察記事冊記下；而她調查期間曾翻閱現場警員記事簿，「但我未能找到任何文件或紀錄，顯示任何警務人員有使用警棍打原告」。梁官在判詞指，目前階段梁督察的說法應被視為結論性，亦即無基礎再進一步追查。

can't find shit, captain

個官信個幫辦講打完人會寫簿
離哂地